{"qid": "0", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装1#～2#台后路桥连接处存在碎边问题，面积大约为0.1m²，该如何处置？", "answer": "建议清除松散沥青混凝土，再对破损处进行重新铺装"}
{"qid": "1", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装存在破碎带，面积大约为5m²，该如何处置？", "answer": "建议清除松散沥青混凝土，再对破损处进行重新铺装"}
{"qid": "2", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装1#墩顶有2条横向裂缝，长度大约为15m，该如何处置？", "answer": "采用柔性沥青予以封闭处理"}
{"qid": "3", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装0#台后有1处龟裂，S=5×3.5m²，该如何处置?", "answer": "采用加热切割法（使用铣刨机或者热切削整平机）铣刨或切除破损桥面铺装后进行修补；对于病害程度较严重或范围较大时，可采用重做桥面铺装层"}
{"qid": "4", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装在3#墩顶处有龟裂，面积大约为0.2m²，该如何处置？", "answer": "采用加热切割法（使用铣刨机或者热切削整平机）铣刨或切除破损桥面铺装后进行修补"}
{"qid": "5", "question": "A桥（简支板梁桥）的非机动车道存在沥青面层剥落，面积大约为1.5m²，该如何处置？", "answer": "采用清除松散沥青混凝土，再对坑槽处进行重新铺装"}
{"qid": "6", "question": "B桥（组合箱梁桥）的桥面铺装距5#台处2m,距右侧人行道4m处1条纵向裂缝，L=2.6m，W=1.2mm，该如何处置？", "answer": "采用沥青扩缝灌浆处理"}
{"qid": "7", "question": "B桥（组合箱梁桥）的桥面铺装第1跨左侧机动车道存在1条纵向裂缝，L=9m，W=3.00mm，该如何处置？", "answer": "采取凿除纵向缝处的铺装和铰缝，重新浇筑"}
{"qid": "8", "question": "B桥（组合箱梁桥）的4#台伸缩缝锚固区混凝土多条纵向裂缝，最大宽度为0.24mm，该如何处置？", "answer": "采用裂缝灌注胶进行灌缝处理"}
{"qid": "9", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装第1跨右侧非机动车道，距3#墩3m，距左侧人行道4m处1条网状裂缝，该如何处置？", "answer": "采用沥青扩缝灌浆处理"}
{"qid": "10", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥面铺装1处混凝土附着，该如何处置？", "answer": "及时清理"}
{"qid": "11", "question": "A桥（简支板梁桥）的伸缩缝内有沉积物阻塞，该如何处置？", "answer": "及时清扫，必要时采用高压水枪进行清洗，清洗时间不能间隔太长，尤其在夏季来临之前一定注意清洗，在高温期间应及时清除伸缩缝积土"}
{"qid": "12", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#台伸缩缝锚固区混凝土多条纵向裂缝，L=0.35m，W=0.2mm，该如何处置？", "answer": "采用裂缝灌注胶进行灌缝处理"}
{"qid": "13", "question": "B桥（组合箱梁桥）的伸缩缝锚固区混凝土左侧非机动车道处1处破损，S=3×0.2m²，该如何处置？", "answer": "进行钢筋除锈阻锈和混凝土破损修补处理，混凝土修补采用环氧砂浆"}
{"qid": "14", "question": "B桥（组合箱梁桥）的伸缩缝1处橡胶条脱落，该如何处置？", "answer": "更换新的橡胶条，并检查与伸缩缝的一致性"}
{"qid": "15", "question": "B桥（组合箱梁桥）的第1跨人行道3处面砖破损，S=0.9×0.2m²，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "16", "question": "A桥（简支板梁桥）的右侧人行道铺装距2#台7m处1块面砖破碎，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "17", "question": "A桥（简支板梁桥）的右侧人行道第2跨路缘石7处松动，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "18", "question": "A桥（简支板梁桥）的右侧人行道路缘石处2块砖块松动，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "19", "question": "A桥（简支板梁桥）的人行道路缘石4#台处存在面砖松动，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "20", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧人行道有2处面砖断裂，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "21", "question": "B桥（组合箱梁桥）的人行道3#台处存在面砖开裂，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "22", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧人行道2#台后4m处1处破损，面积1.3m²，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "23", "question": "A桥（简支板梁桥）的人行道5#台处有1处路缘石破损，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "24", "question": "A桥（简支板梁桥）的右侧人行道4#台后5m处有1条网状裂缝，面积为3m²，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "25", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧绿化带路缘石第3跨存在装饰面砖脱落，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "26", "question": "A桥（简支板梁桥）的第1跨左侧绿化带处面砖缺失2块，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "27", "question": "A桥（简支板梁桥）的人行道1处路缘石锈胀露筋，S=0.5×0.15m²，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，钢筋锈蚀的除锈后进行修补，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "28", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧人行道1处沉陷，H=2.7cm，该如何处置？", "answer": "清除沉陷部位的松散材料，确保基底坚；使用快干水泥或高强度砂浆进行填充，确保材料密实；采用小型压实设备对填充区域进行压实，确保与周围路面平整；恢复人行道砖或路面材料，确保外观一致"}
{"qid": "29", "question": "A桥（简支板梁桥）的人行道第1跨存在砂浆脱落，S=0.8×2m²，该如何处置？", "answer": "彻底清除松动的砂浆和碎屑，确保基底干净、坚实,使用与原砂浆相同或更高强度的修补砂浆"}
{"qid": "30", "question": "A桥（简支板梁桥）的全桥排水孔堵塞，该如何处置？", "answer": "及时清除泄水孔内及其周围的砂石和泥土，疏通管道，保证泄水管通畅"}
{"qid": "31", "question": "B桥（组合箱梁桥）的0#台后梯道1处扶手松动，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "32", "question": "B桥（组合箱梁桥）的栏杆9#台台后1处扶手立柱松动，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "33", "question": "A桥（简支板梁桥）的3#台后栏杆扶手严重松动，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "34", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#台后栏杆扶手中度松动，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "35", "question": "A桥（简支板梁桥）的第2跨左侧1#栏杆扶手轻微松动，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "36", "question": "A桥（简支板梁桥）的第3跨右侧机栏杆扶手松动脱落，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "37", "question": "B桥（组合箱梁桥）的左侧栏杆0#台台后存在扶手脱胶，该如何处置？", "answer": "判断扶手是否完好，如果扶手完好进行修补，如果扶手损坏，移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "38", "question": "B桥（组合箱梁桥）的左侧栏杆距7#墩6m处1处立柱断裂松动，该如何处置？", "answer": "移出松动部件，重新安装全新部件"}
{"qid": "39", "question": "A桥（简支板梁桥）的栏杆4#墩处柱头缺失，该如何处置？", "answer": "立即更换新柱头"}
{"qid": "40", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧栏杆立柱缺失，该如何处置？", "answer": "立即更换新立柱"}
{"qid": "41", "question": "A桥（简支板梁桥）的栏杆钢质立柱锈蚀，该如何处置？", "answer": "立即更换新立柱"}
{"qid": "42", "question": "A桥（简支板梁桥）的栏杆钢质立柱底面锈蚀，涂层脱落，该如何处置？", "answer": "立即更换新立柱"}
{"qid": "43", "question": "B桥（组合箱梁桥）的伸缩缝1处橡胶条脱落，该如何处置？", "answer": "更换新的橡胶条，并检查与伸缩缝的一致性"}
{"qid": "44", "question": "B桥（组合箱梁桥）的1-5#梁左侧腹板1处破损，S=0.8×0.05m²，该如何处置？", "answer": "先凿除松散的混凝土，采用环氧砂浆或环氧混凝土进行修补处理"}
{"qid": "45", "question": "A桥（简支板梁桥）的1-7#墩柱1处破损露筋，面积大约为0.05m²，该如何处置？", "answer": "清除钢筋锈迹，凿去表面松动的混凝土，清除钢筋锈迹，采用专用修补砂浆进行修补"}
{"qid": "46", "question": "A桥（简支板梁桥）的3-6#墩右侧面存在锈胀，S=0.1m²，该如何处置？", "answer": "清除钢筋锈迹，凿去表面松动的混凝土，清除钢筋锈迹，采用专用修补砂浆进行修补"}
{"qid": "47", "question": "A桥（简支板梁桥）的3-4#梁底板1条纵向裂缝，长度6m，宽度0.1mm，该如何处置？", "answer": "细长平整且宽度小于0.2mm，大概率预应力构造裂缝，采用裂缝表面封闭或压力灌注"}
{"qid": "48", "question": "A桥（简支板梁桥）的梁底板1条纵向裂缝，L=4m，W=0.29mm，该如何处置？", "answer": "细长平整且宽度大于0.2mm，大概率预应力构造裂缝，采用纵向灌浆，并配合板端钻孔排水，或裂缝压力灌注"}
{"qid": "49", "question": "A桥（简支板梁桥）的梁底板距4#台2m处有1条纵向裂缝，L=5m，W=0.05mm，裂缝析白，该如何处置？", "answer": "不细长平整裂缝析白且宽度小于0.2mm，大概率预应力构造裂缝，采用裂缝表面封闭或压力灌注"}
{"qid": "50", "question": "A桥（简支板梁桥）的4-3#~6#梁底板10处过火烟熏，该如何处置？", "answer": "先对烟熏区域底板进行打磨，采用环氧腻子找平，然后按桥梁混凝土结构外表面涂层体系进行涂层修复"}
{"qid": "51", "question": "A桥（简支板梁桥）的梁底板近3#台处11处过火烟熏，该如何处置？", "answer": "先对烟熏区域底板进行打磨，采用环氧腻子找平，然后按桥梁混凝土结构外表面涂层体系进行涂层修复"}
{"qid": "52", "question": "A桥（简支板梁桥）的2-7~16#梁底板9处过火烟熏（混凝土剥落），该如何处置？", "answer": "存在混凝土剥落，首先对有火损混凝土剥落的板梁底部的破损部分进行修补，然后在底板粘贴一层纵向碳纤维布，纵向碳纤维布延伸至盖梁内侧10cm，再粘贴一层横向压条。碳纤维布采用I类碳纤维布，抗拉强度标准值≥3400MPa，单层厚度0.167mm。粘贴后对板梁整体涂装处理。"}
{"qid": "53", "question": "A桥（简支板梁桥）的梁底板距0#墩8m处1处麻面，面积大约0.2m²，该如何处置？", "answer": "采用聚合物砂浆等进行表面修复"}
{"qid": "54", "question": "A桥（简支板梁桥）的5#吊杆存在1处轻微松动，该如何处置？", "answer": "及时加固"}
{"qid": "55", "question": "A桥（简支板梁桥）的吊杆外护套存在1处轻微松动，该如何处置？", "answer": "及时加固"}
{"qid": "56", "question": "A桥（简支板梁桥）的9#吊杆存在1处涂装轻微脱落，该如何处置？", "answer": "重新涂刷"}
{"qid": "57", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#拱肋多处涂装层剥落，S=0.15m²，该如何处置？", "answer": "重新涂刷"}
{"qid": "58", "question": "A桥（简支板梁桥）的索塔平台底面钢结构存在1处锈蚀，该如何处置？", "answer": "建议进行除锈处理"}
{"qid": "59", "question": "A桥（简支板梁桥）的索塔平台封闭，该如何处置？", "answer": "立即恢复索塔平台"}
{"qid": "60", "question": "B桥（组合箱梁桥）的桥下易燃物堆积，该如何处置？", "answer": "立即清理易燃物，定期检查"}
{"qid": "61", "question": "B桥（组合箱梁桥）的湿接缝距7#台处9条横向裂缝，Lmax=1.2m，W=0.13mm，该如何处置？", "answer": "建议进行封闭处理"}
{"qid": "62", "question": "B桥（组合箱梁桥）的3-5#湿接缝1处渗水析白，该如何处置？", "answer": "建议进行勾缝处理"}
{"qid": "63", "question": "B桥（组合箱梁桥）的湿接缝1处混凝土腐蚀，该如何处置？", "answer": "先除锈，再采用环氧砂浆或环氧混凝土修补处理,防止钢筋锈蚀速度进一步加快"}
{"qid": "64", "question": "B桥（组合箱梁桥）的湿接缝距4#墩5~10m处6处锈胀，S=0.2×0.15m²×6，该如何处置？", "answer": "先除锈，再采用环氧砂浆或环氧混凝土修补处理,防止钢筋锈蚀速度进一步加快"}
{"qid": "65", "question": "B桥（组合箱梁桥）的1-7#湿接缝破损，S=0.5×0.1m²，该如何处置？", "answer": "建议先凿除松散的混凝土，采用环氧砂浆或环氧混凝土进行修补处理"}
{"qid": "66", "question": "B桥（组合箱梁桥）的湿接缝多处过火烟熏，该如何处置？", "answer": "先对烟熏区域打磨，采用环氧腻子找平，然后进行涂层修复"}
{"qid": "67", "question": "B桥（组合箱梁桥）的2-7#湿接缝模板大概一处未拆除，该如何处置？", "answer": "立即拆除模板，存在空洞等问题采用聚合物砂浆等进行表面修复"}
{"qid": "68", "question": "A桥（简支板梁桥）的2-4、5#铰缝2处渗水析白，该如何处置？", "answer": "建议进行勾缝处理"}
{"qid": "69", "question": "A桥（简支板梁桥）的1-10#铰缝距0#墩5m处存在脱落，该如何处置？", "answer": "建议进行勾缝处理"}
{"qid": "70", "question": "B桥（组合箱梁桥）的0#墩顶横梁大桩号侧2条竖向裂缝，L=1.4m，W=0.3mm，该如何处置？", "answer": "裂缝宽度≥0.15mm，建议进行灌浆处理"}
{"qid": "71", "question": "B桥（组合箱梁桥）的3#墩顶横梁3-4#、3-5#梁间1条竖向裂缝，L=1.6m，W=0.09mm，该如何处置？", "answer": "裂缝宽度<0.15mm，建议进行封闭处理"}
{"qid": "72", "question": "B桥（组合箱梁桥）的0#台顶横梁3-2#梁存在破损露筋，S=0.12m²，该如何处置？", "answer": "先除锈，再采用环氧砂浆或环氧混凝土修补处理,防止钢筋锈蚀速度进一步加快"}
{"qid": "73", "question": "A桥（简支板梁桥）的4#盖梁南侧挡块1处破损，S=0.21m²，该如何处置？", "answer": "建议先凿除松散的混凝土，采用环氧砂浆或环氧混凝土进行修补处理"}
{"qid": "74", "question": "B桥（组合箱梁桥）的2#盖梁大桩号侧右侧多处挡块破损，S=0.4×0.45m²，该如何处置？", "answer": "建议先凿除松散的混凝土，采用环氧砂浆或环氧混凝土进行修补处理"}
{"qid": "75", "question": "A桥（简支板梁桥）的盖梁左侧面距下边缘0.3m处锈胀，面积为0.004m²，该如何处置？", "answer": "除锈恢复保护层，采取措施阻断腐蚀，并补强加固"}
{"qid": "76", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#盖梁7#梁处竖向裂缝1条，L=1.5m，W=0.11mm，该如何处置？", "answer": "桥墩处，裂缝较长且未从顶部开展，一般为收缩裂缝，裂缝宽度＜0.15mm的裂缝部位进行灌浆处理"}
{"qid": "77", "question": "A桥（简支板梁桥）的盖梁南侧挡块2条斜向裂缝，L=0.3m，W=0.75mm，该如何处置？", "answer": "裂缝开展不大，采用粘贴钢板加固，并加强观测"}
{"qid": "78", "question": "A桥（简支板梁桥）的盖梁挡块存在一条斜向裂缝，L=0.8m，W=3.2mm，该如何处置？", "answer": "裂缝开展较大，建议盖梁增大截面加固，表面植筋，增设U形箍筋和水平钢筋，并浇筑10~20cm厚的混凝土作抗剪加固"}
{"qid": "79", "question": "A桥（简支板梁桥）的3#盖梁南侧面挡块的封缝多处脱落，该如何处置？", "answer": "立即修补封缝"}
{"qid": "80", "question": "B桥（组合箱梁桥）的6#盖梁左侧倒角1处麻面，面积大约为0.2m²，该如何处置？", "answer": "采用聚合物砂浆等进行表面修复"}
{"qid": "81", "question": "B桥（组合箱梁桥）的桥台台顶1处砂石堆积，该如何处置？", "answer": "清除堆积物"}
{"qid": "82", "question": "B桥（组合箱梁桥）的0#桥台台帽存在1处破损，面积大约为0.1m²，该如何处置？", "answer": "建议先凿除松散的混凝土，采用环氧砂浆或环氧混凝土进行修补处理"}
{"qid": "83", "question": "A桥（简支板梁桥）的1-3#墩柱底部南侧面1处破损露筋，面积大约为0.03m²，该如何处置？", "answer": "清除钢筋锈迹，凿去表面松动的混凝土，清除钢筋锈迹，采用专用修补砂浆进行修补"}
{"qid": "84", "question": "A桥（简支板梁桥）的1#台挡块存在破损露筋，该如何处置？", "answer": "清除钢筋锈迹，凿去表面松动的混凝土，清除钢筋锈迹，采用专用修补砂浆进行修补"}
{"qid": "85", "question": "A桥（简支板梁桥）的系梁南侧面存在2处锈胀，面积大约为0.06m²，该如何处置？", "answer": "清除钢筋锈迹，凿去表面松动的混凝土，清除钢筋锈迹，采用专用修补砂浆进行修补"}
{"qid": "86", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#台台帽存在1条竖向裂缝，L=1.5m，W=0.25mm，该如何处置？", "answer": "采用压力灌注裂缝修补胶修补。或把台帽裂缝两侧凿宽到5cm后，采用无收缩修补砂浆封闭桥台台帽裂缝，恢复桥台整体性，同时加强日常养护巡检"}
{"qid": "87", "question": "B桥（组合箱梁桥）的1-3#~1-6#墩柱大桩号侧存在多处磨损，面积大约为0.7m²，该如何处置？", "answer": "采用聚合物砂浆等进行表面修复"}
{"qid": "88", "question": "A桥（简支板梁桥）的左侧侧墙外1处装饰板缺失，该如何处置？", "answer": "立即修补，重新安装新装饰板"}
{"qid": "89", "question": "A桥（简支板梁桥）的侧墙装饰板存在脱落，该如何处置？", "answer": "移出破损部位的铺装块件，对破损处进行填实整平，再重新铺好其铺装块件"}
{"qid": "90", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥台存在轻微渗水，该如何处置？", "answer": "首先分析原因，根据不同原因进行有针对性的维修。对于伸缩缝止水条引起的，应及时维修伸缩缝和保证桥面排水畅通;,对于台后填土较为松散，排水不畅引起的,应加强观察,当沉降较大时应及时处理，必要时台后填土重做。"}
{"qid": "91", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥台被污水侵蚀，该如何处置？", "answer": "先清理构件表面的渗水腐蚀杂质，再进行涂抹环氧砂浆处理，并完善桥面排水设施"}
{"qid": "92", "question": "A桥（简支板梁桥）的桥台被渗水污染，该如何处置？", "answer": "建议及时清理污水"}
{"qid": "93", "question": "B桥（组合箱梁桥）的4#盖梁桥面排水不畅导致1处被渗水污染，该如何处置？", "answer": "建议及时清理污水"}
{"qid": "94", "question": "B桥（组合箱梁桥）的支座存在脱空20%，该如何处置？", "answer": "采用自平衡反压式单支座更换存在病害的支座"}
{"qid": "95", "question": "B桥（组合箱梁桥）的1-1-4#~1-1-8#支座存在砂石阻塞，该如何处置？", "answer": "清除堆积物"}
{"qid": "96", "question": "A桥（简支板梁桥）的0#台支座钢垫板普遍锈蚀严重，该如何处置？", "answer": "钢垫板重新更换"}
{"qid": "97", "question": "B桥（组合箱梁桥）的支座钢垫板中度锈蚀，该如何处置？", "answer": "钢垫板重新更换"}
{"qid": "98", "question": "A桥（简支板梁桥）的8#墩支座被遮挡，该如何处置？", "answer": "清除堆积物"}
{"qid": "99", "question": "B桥（组合箱梁桥）的2-1-5#支座钢垫板锈蚀，该如何处置？", "answer": "进行除锈防锈处理"}